【晴報專訊】店員委屈 阿叔為5毫膠袋稅發爛渣

【晴報專訊】只需5毫子，便可看盡人性醜態？有服裝店店員苦嘆膠袋稅實施多年，卻仍是糾紛導火綫，直斥有大叔改褲後因「無膠袋」而大鬧店員，深感委屈。有小店負責人指，近年已少見因膠袋稅起爭執，但過去曾有客人為此「退貨唔買」。
膠袋稅在2015年全面施行，但仍是不少前綫店員頭痛的源頭。有服裝店店員在fb專頁「人客人無藥醫」專頁訴苦，直言不明白為何仍有客人介懷要付5毫子膠袋稅。帖文指︰「有中年阿叔改西褲後想索膠袋，但拒付膠袋稅，理由是當初送褲來時已連同膠袋，反指摘店方何不畀番個袋佢………我心想，收5毫子真的會令你好大經濟壓力嗎？若介意不如帶袋出街。」
網民︰自掏腰包好過捱罵
事主補充，因客人大吵大鬧，最後副店長需出絕招，揚聲指「唔想畀5毫嘛，不要緊，我幫你畀，個袋當我送畀你﹗」事件才解決。
帖文獲得2,039個讚好及460個分享。不少前綫店員深有同感，稱曾因拒送膠袋而被客人指摘「歧視」；亦有客人買「少少嘢」但要求店員給最大號的膠袋；甚至有人要求免費「送多個袋」。另有網民買化粧品禮盒時，因贈品的化粧袋是膠質，被要求付膠袋稅，感覺「被屈」。有網友笑言，相關麻煩客人最愛說「不是錢的問題，是原則問題」，促店員遇到類似情況，不如自掏腰包買膠袋送給客人，好過捱罵。
公會︰環保署有清晰指引
綠色百貨店「對得住地球基地」負責人Rainbow指，近1年多數客人已習慣付膠袋稅，較少為此爭拗，但過去曾有客人付款後發現無膠袋，因而要求退款。「客人話以前買嘢都唔使畀膠袋錢，雖然我已解釋是政府政策，但仍被要求退款。」
香港零售管理協會發言人指，環保署已有清晰指引，列明甚麼情況下索取膠袋會被收費，及有向前綫從業員解釋收費原則。至於如何應對客人索取膠袋要求，旗下會員公司各自有培訓守則，協會並未作出指引。

終於唔係屌廢青

廢中

俾返個膠袋人啦

開工利是唔撚講 花紅獎金唔撚講？
淨係識小題大做 報埋啲師奶野

我成日買野都俾多5毫
其實有咩所謂 又唔係多
拎返屋企裝下野當垃圾袋用又得

其實佢係咪無錯 放低條褲改轉頭拎袋都掉撚埋
間野本身都無品啦 第日整電腦嘢 衫褲都唔跟原包裝俾返人仲可以話客on9 ?

真係好多哩類仆街
有時d人買幾百~一千蚊野
都唔肯俾$0.5 , 係要罵你一餐
最興講「唔係俾唔起, 係原則既問題」
「我買成千蚊野 , 袋都唔俾個我?我唔買啦咁」
利申： 零售業奴隸

扣起人地$0.5

廢老好多特別鐘情膠袋、廢紙，經常儲到一屋都係 仲緊張過銀紙

係班垃圾環保狗見識少，搞成咁

而家識做生意係加錢賣環保袋比你

中年阿叔改西褲後想索膠袋，但拒付膠袋稅，理由是當初送褲來時已連同膠袋，反指摘店方何不畀番個袋佢…

掉鳩人地個袋仲好意思話人5毫都唔比

d我間舖啲袋設計都靚既 收$1一個
啲煩客成日話人地收5豪咋喎 你地收咁貴？比我睇下個袋咩樣 值唔值咁貴？
拎完出黎仲要左諗右諗
唔知以為佢地㨂緊樓盤咁呀

試過有個客為左個膠袋嘈左半個鐘 死口話政府冇規定 都係舊年暑假既事

其實我唔明點解要收膠袋稅, 如果D錢係落庫房還好......

仆你個街的錢竟然係俾商戶! 政府立法幫商家佬賺錢......全世界得香港先做到

廢老今次無做錯wor
你掉左人地個袋又唔事先講明

屌你老母 ，呢個膠袋徵費係班仆街夾埋商人諗出嚟嘅呃錢嘢，專呃港豬
呢五毫子唔駛俾政府，商家袋哂，即係你環保，商家慳個膠袋，你要膠袋，佢明賣個膠袋俾你，再賺多筆 呢啲環保撚無撚腦俾人利用賺錢仲戇鳩鳩[/quote]

講真佢阿叔無錯喎
佢拎黎既時候已經有個袋
你依家扔撚左人地個依仲要逼人比錢買膠袋仲要扮委屈
啲標題黨真係

我會唔收個袋先
因為佢黎拎野入膠袋
環保署又放蛇 佢會以為你無收佢五毫又比袋佢

帖文獲得2,039個讚好及460個分享。不少前綫店員深有同感，稱曾因拒送膠袋而被客人指摘「歧視」

證明睇嗰個乜柒「人客人無藥醫」嘅都係啲閪sales，以為自己啱晒又盲毛唔睇文，睇得多依啲圍爐page搞到自己以為咩人都係閪客，返到屋企打飛機屌客